滯留外國幾個月準備再book機票，航空公司有冇機會起飛前一日先黎cancel?

希望大家屌細力d,由3月已經plan緊返黎都未返到
話說我5月中book咗漢莎6月1慕尼黑飛香港，點知book完第二日就取消，下一班機要等到7月1
而家諗住再book 6月10 turkish airline,來回平KLM幾百歐，但依間野個朵好似好臭，成日亂咁cancel又唔肯退錢想問吓佢如果唔夠乘客係咪6月9先黎cancel我都吹佢唔脹

佢開番國內線，國際線未開番架喎
最近幫朋友問過

下個禮拜嘅國際線已經有得book,不過而家d airline嘅玩法都係臨時cancel,再拖返你一年半載唔肯退錢，或者比voucher敷衍你

如果Lufthansa 係 14日內取消, 有機會claim 到 EC261 Cancellation 錢 [要睇篇文去明實際講緊乜]